# Métodos Númericos para ingenieria utilizando Python

En este repositorio encontrara el codigo fuente para utilizar el libro interactivo de Introudcción a llos Métodos Númericos utilizando python. Los métodos númericos son utilizados en ingeniería para solución de problemas. 

En la versión actual se presenta un draft (borrador) con faltas de ortografía y errores de codigo. Se planifica a finales de este año terminal el material del libro, y seguido una correccion de errores y formato.


## Dependecias

+ En windows es recomendado instalar la distribución de Python `Anaconda` en https://www.anaconda.com/download/#windows
+ En MacOSx se recomeinda intalar por medio de ´brew´los siguientes paquetes:
```bash
brew install python3 numpy matplotlib scipy sympy jupyter
```
+ En distribuciones de Linux se recomeinda intalar por medio de el gestor de paquetes (ejemplo estilo debia o Ubuntu):
```bash
sudo apt install python3 python3-numpy python3-matplotlib python3-scipy python3-sympy jupyter
```

## Iniciar el notebook de forma local

Para inciar el notebook de forma local y privada se necesita instala previamente las dependencia, en windows se necesita ejecutar el Anaconda launcher y despues el `Jupyter Notebok` despues buscar la carpeta de instalacion de el repositorio y abrir los archivos *.ipynb

En MacOS o Linux solo se necesita ejecutar 
```bash
jupyter-notebook
```



Autor
Stephen Krol
Noviembre 2018. Panamá
Todos los derechos reservados. 
